\chapter{Código MATLAB}

\subsubsection{Archivo maestro. Parámetros entrada y llamada a funciones.}
\addcontentsline{toc}{section}{Código maestro. Llamada a las funciones}
\input{zzAnnex/MATLABCode/MATLAB master}

\newpage
\subsubsection{Calculo de la MTF}
\addcontentsline{toc}{section}{Calculo de la MTF}
\input{zzAnnex/MATLABCode/MATLAB Calculo MTF}

\newpage
\subsubsection{Calculo de la SNR}
\addcontentsline{toc}{section}{Calculo de la SNR}
\input{zzAnnex/MATLABCode/MATLAB Calculo SNR}

\newpage
\subsubsection{\textit{Wrapper} para el cálculo del tiempo de revisita}
\addcontentsline{toc}{section}{\textit{Wrapper} para el cálculo del tiempo de revisita}
\input{zzAnnex/MATLABCode/MATLAB Cobertura Wrapper}

\newpage
\subsubsection{Determinación de mínimos. $H$ vs $D_{min}$}
\addcontentsline{toc}{section}{Determinación de mínimos. $H$ vs $D_{min}$}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Cruce Datos}

\newpage
\subsubsection{Cálculo de masa seca}
\addcontentsline{toc}{section}{Cálculo de masa seca}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Calculo Masa seca}

\newpage
\subsubsection{Calculo de masa total}
\addcontentsline{toc}{section}{Calculo de masa total}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Calculo Masa total}

\newpage
\subsubsection{Análisis de configuraciones}
\addcontentsline{toc}{section}{Análisis de configuraciones}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Análisis Configuraciones}

\newpage
\subsubsection{Generación de gráficas de masa}
\addcontentsline{toc}{section}{Generación de gráficas de masa}
\input{zzAnnex/MATLABCode/massplots}

\newpage
\subsubsection{Análisis de contactos con la estación de Fairbanks. Presupuesto de memoria}
\addcontentsline{toc}{section}{Análisis de contactos con la estación de Fairbanks. Presupuesto de memoria}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Analisis Contacto}

\newpage
\subsubsection{Días en orbita vs altitud}
\addcontentsline{toc}{section}{Días en orbita vs altitud}
\input{zzAnnex/MATLABCode/dias orbita vs altitud}

\newpage
\subsubsection{Modelo deorbitacion. Fin de misión}
\addcontentsline{toc}{section}{Modelo deorbitacion. Fin de misión}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Deorbit}

\newpage
\subsubsection{Azimut de lanzamiento}
\addcontentsline{toc}{section}{Azimut de lanzamiento}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Azimuth}

\newpage
\subsubsection{Simulación de puesta en orbita de transferencia}
\addcontentsline{toc}{section}{Simulación de puesta en orbita de transferencia}
\input{zzAnnex/MATLABCode/phasing orbit transfer}





\newpage
\subsubsection{Representación Gráfica de las bandas en el espectro electromagnético.}
\addcontentsline{toc}{section}{Representación Gráfica de las bandas en el espectro electromagnético.}
\input{zzAnnex/MATLABCode/grafico espectro bandas}

\newpage
\subsubsection{Modelado de atenuación de inclemencias meteorológicas}
\addcontentsline{toc}{section}{Modelado de atenuación de inclemencias meteorológicas}
\input{zzAnnex/MATLABCode/Attenuation inclemencias}